---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Апитерапия
color: red
date: 2013-05-03T15:16:31+00:00
description: Справочная информация
linktitle: Фармакологическое действие
menu:
  main:
    parent: api
    weight: 10
slug: poisonaction
title: Фармакологическое действие пчелиного яда
type: post
weight: 8
---

* антибиотическое, бактерицидное и антисептическое;
* в малых дозах обладает возбуждающим, в больших - успокаивающим эффектом на нервную систему;
* выраженное обезболивающее действие, противосудорожное;
* расширяющее сосуды головного мозга, улучшающее мозговой кровоток; снижающее отёк головного мозга; 
<!--more-->
* улучшающее настроение, память, сон, уменьшающее алкогольную и никотиновую зависимость (за счёт торможениия подкорки);
* предупреждающее судорожные состояния (мелиттин);
* возбуждающее спинной мозг (апамин);
* стимулирующее деятельность сердца;
* антиаритмическое действие;
* расширяющее сосуды, снижающее артериальное давление;
* увеличивающее объём крови, проходящей через сердце;
* антианемическое действие (увеличивает количество гемоглобина и эритроцитов);
* антикоагулянтное действие (разжижает кровь);
* антиагрегантное действие (снижает агрегацию тромбоцитов, препятствует образованию тромбов в сосудистой стенке);
* улучшающее микроциркуляцию;
* улучшающее моторные и секреторные функции желудочно-кишечного тракта; стимулирующее перистальтику желудка и кишечника;
* увеличивающее выработку пищеварительных ферментов, желудочного сока, желчи;
* оказывающее противоязвенный эффект;
* антиспастическое действие;
* стимулирующее работу печени;
* расширяющее бронхи;
* разжижающее мокроту;
* отхаркивающее действие;
* стимулирующее систему кора надпочечников – гипофиз;
* увеличивающее выработку кортикостероидов надпочечниками;
* нормализующее деятельность щитовидной железы и половых желез;
* снижающее сахар крови;
* стимулирующее защитные свойства организма;
* усиливающее иммунитет (в малых дозах);
* противошоковое действие (за счет увеличения в крови кортизола);
* нормализующее обмен веществ;
* десенсибилизирующее (противоаллергическое) действие;
* противоотёчное;
* рассасывающее;
* радиопротекторное (противорадиационное).
